美國旅遊警示指中國「任意執行法律」，可禁美國公民離境

美國國務院周四（3日）更新旅遊警示，提醒在
中國的美國公民留意，指中國「任意執行當地法律」，又可實施「出境禁令」，禁止美國公民離開中國，有時將美國公民滯留當地多年，以強迫他們配合調查。

美國國務院去年1月22日發布的旅遊警示，已將中國列為第二級「提高警覺」級別，周四更新的旅遊警示維持對中國的有關級別，但特別提醒美國公民留意，中國在新疆維吾爾和西藏自治區會實施額外安全措施，並可以在短時間內實施宵禁和旅行限制。

美國國務院表示，中國不承認雙重國籍，擁有美中國籍和有中國血統的美國公民，在中國可能會受到更多審查和騷擾，美國大使館亦可能受阻，無法提供領事協助。

美國今次更新旅遊警示，是在去年12月中國拘捕加拿大前外交官康明凱和商人斯帕弗後發出。

（路透社／世界日報）